連CNN都串鳩柒婆: 上年力推反蒙面法 依家今日佢晒戴口罩出嚟見記者

Last year Carrie Lam banned face masks. Now, she's wearing one in a press conference

Hong Kong Chief Executive Carrie Lam arrived at press conference today wearing a surgical face mask, alongside several other members of her senior team.

Just a few months ago, the sight of government officials wearing masks would have been unthinkable -- for a very different reason.

Today's press conference, and the officials' decision to wear masks, come as the Hong Kong government look to step up efforts to enforce better public health measures.

As of today, there are eight confirmed cases of the coronavirus in Hong Kong. At the press conference, Lam announced additional measures including restricted travel across the Chinese border.

Protesters in Hong Kong on November 11, 2019. ANTHONY WALLACE/AFP via Getty Images

Masks in a different context: But a little over three months ago, in early October, Lam had invoked colonial-era emergency powers to ban people from wearing face masks in public assemblies as anti-government, pro-democracy protests rocked the city.

Protesters often wore face masks, as well as helmets and goggles, to obscure their identity and protect against tear gas when battling riot police on the streets.

For the entire second half of 2019, face masks were a symbol of the city's political crisis, and a statement on where you stood. When Lam announced the face mask ban, she said it would help "stop violence and restore calm to society," and act as a deterrent for protesters.

林鄭: 傾日叫阿強搵100個防暴去掃cnn office

真香

上訴玩完
俾辯方用返黎攻擊佢

暴徒﹗

唔好wo

我想睇下佢地贏wo

之後睇下D人帶唔帶

又中左圈套喇林奠

777

睇睇下柒婆戴罩個樣
又真係幾似暴徒
可能佢份人本身暴力

其實我發現。唔太靚既女人。帶口罩都幾靚。係呢條柒頭皮 帶口罩特別緊加樣衰

做乜咁大意中圈套戴口罩?除罩啦仆街

蒙面暴徒

真 我好期待髮治

個天都睇唔過眼要玩9佢

當一條法律任人踐踏果陣
仲睇下你點管治
跟住就係破窗效應講乜都冇人理
諗落都覺得過癮

一頂綠帽玩爆中國

閪樣帶口罩都無用

班狗官仲上訴緊